# Transcript of Pepper&Carrot Episode 18 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 18: An coinneachadh

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|"Hippiah" subtle on the box
Peabar|1|False|Ceart ma-thà, faodaidh tu coimhead orm a-nis!
Peabar|2|True|TA~DÀ~~A !|nowhitespace
Peabar|3|True|Èideadh bana-bhuidseach na Clann-fhlùrachd!
Peabar|4|False|Cha robh gin sam bith eile air fhàgail sa bhùth ’s mar sin thug mi fear leam fhad ’s a tha mi a’ feitheamh air an èideadh ùr agam!
Peabar|7|False|Nise! An cuir seo dad ’nad chuimhne? ...
Sgrìobhte|6|False|Clann-fhlùrachd

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Wood panel
<hidden>|0|False|Door
Sgrìobhte|1|True|Sgoıl
Sgrìobhte|3|True|Clann-
Sgrìobhte|4|False|fhlùr achd|nowhitespace
Sgrìobhte|2|True|na
Sgrìobhte|6|False|CIDSIN
Curran|5|False|Rùdail
Calameilt|7|False|Glè mhath, a Bhiolair.
Calameilt|8|False|Glè mhath, a Mhionntainn.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Calameilt|1|False|Glè mhath, a Pheirsill.
Calameilt|2|False|Glè mhath, a Bhuidheag.
Calameilt|3|False|A Pheabar ?!
Peabar|4|False|Ach tha...
Calameilt|5|True|Seo fàilleadh eile !!!
Calameilt|6|False|Cuiream ’nad chuimhne nach e an lus-mharbhadh a tha fainear draoidheachd na Clann-fhlùrachd
Biolair|7|False|HÀ HÀHÀ HÀ !
Mionntainn|8|False|HÀ HÀ !
Peirsill|9|False|HÀ HÀ !
Buidheag|10|False|HÀ HÀHÀ HÀ !

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Biolair|1|False|HÀHÀ HÀ !
Mionntainn|2|False|Hùhù hù !
Peirsill|9|False|Pfff !
Buidheag|10|False|HÀHÀ HÀ HÀ !
Peabar|3|True|SGUIRibh dheth
Peabar|4|True|Chan eil mi as coireach!!!
Peabar|5|True|Sa bhad...
Peabar|6|True|SGUIRibh
Peabar|7|True|!!!
Peabar|8|False|!!!
Mionntainn|12|False|HÀHÀ HÀ HÀ !
Biolair|11|False|Hùhù hù !
Buidheag|14|False|HÀHÀ HÀ HÀ !
Peirsill|15|False|HÀHÀ HÀ !!
Peabar|13|False|Grr... Sguiribh... Thuirt mi...
Peabar|16|True|Dh’iarr mi oirbh...
Peabar|17|False|SGUR !!!
Fuaim|18|False|B E EUM ! ! !|nowhitespace
Fuaim|19|False|BR A G ! !|nowhitespace

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|on the door
Cìob|1|True|Ùbh ùbh ...
Cìob|2|False|Nam b’ fheàrr leat, gabhaidh sinne cùram oirre ...
Cìob|3|False|Nach fortanach gu bheil sinn a’ sireadh oileanach na Dubh-choimeasgachd ...
Tìom|4|False|... agus tha coltas an tagraiche fhoirfe air an nighean sin.
Calameilt|5|True|A Charabhaidh?!
Calameilt|6|True|A Thìom?! A Chìob?!
Calameilt|7|False|Ach bha mi dhen bheachd gun robh sibh uile ... ... chan eil rian air
Sgrìobhte|8|False|CIDSIN

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|carachadh !|nowhitespace
Fuaim|2|False|Poc !|nowhitespace
Peabar|3|False|Hì hì hì!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|"Hippiah" subtle on the box
<hidden>|0|False|Don't translate the names of the scenarios
Peabar|1|True|Tha mi a’ faireachdainn gum bi sinn ’nar deagh charaidean!
Peabar|2|False|... agus tha beachd agam mu thràth air an ainm chuireas mi ort!
Peabar|3|False|Uill? Dè bheir seo an cuimhne dhut?!
Curran|4|False|Rùdail?
Sgrìobhte|5|False|Clann-fhlùrachd
Neach-aithris|6|False|- Deireadh na sgeòil -
Urram|7|False|08/2016 – www.peppercarrot.com – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc
Urram|8|False|Bhrosnaich dà sgeulachd a mhol Craig Maloney an sgeulachd seo: “You found me, I Choose You” ’s “Visit from Hippiah”.
Urram|9|False|Stèidhichte air saoghal Hereva a chaidh a chruthachadh le David Revoy le taic o Craig Maloney. Ceartachadh le Willem Sonke, Moini, Hali, CGand ’s Alex Gryson.
Urram|10|False|Ceadachas : Creative Commons Attribution 4.0, Bathar-bog: Krita 3.0, Inkscape 0.91 air Manjaro XFCE

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 720 pàtran a thug taic dhan eapasod seo:
Urram|2|False|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd air www.patreon.com/davidrevoy
